<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<div xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><pb xml:id="d26e255"/><lb xml:id="d26e269"/>Salzburg Kapuzinerberg 5 <lb xml:id="d26e281"/>Verehrte gnädige Frau, ich lese eben <lb xml:id="d26e293"/>in den wunderbaren Briefen Dehmels <lb xml:id="d26e305"/>und möchte Ihnen persönlich meinen <lb xml:id="d26e318"/>Glückwunsch sagen zu der ausserordent<lb xml:id="d26e330"/>lich taktvollen und vornehmen Art in <lb xml:id="d26e342"/>der Sie diese Briefe ausgewählt und dar<lb xml:id="d26e354"/>geboten haben. Da ist keine Dissonanz, <lb xml:id="d26e366"/>keine Indiscretion, keine Vordinglich <lb xml:id="d26e378"/>keit, keine Literaturkrittelei — rein <lb xml:id="d26e391"/>und voll steht das Bild des verehrten <lb xml:id="d26e403"/>Dichters vor mir; ich weiss, wie selten Salzburg Kapuzinerberg 5 Verehrte gnädige Frau, ich lese eben in den wunderbaren Briefen Dehmels und möchte Ihnen persönlich meinen Glückwunsch sagen zu der ausserordentlich taktvollen und vornehmen Art in der Sie diese Briefe ausgewählt und dar- geboten haben. Da ist keine Dissonanz, keine Indiscretion, keine Vordinglich keit, keine Literaturkrittelei — rein und voll steht das Bild des verehrten Dichters vor mir; ich weiss, wie selten <pb xml:id="d26e15"/><lb xml:id="d26e33"/>bei Briefbänden eine solche <lb xml:id="d26e45"/>glückliche, gleichzeitig charac<lb xml:id="d26e57"/>terisierende und doch nie<lb xml:id="d26e69"/>manden verletzende Auslese <lb xml:id="d26e82"/>glückt! Nehmen Sie meinen <lb xml:id="d26e94"/>herzliche Dank, meinen <lb xml:id="d26e106"/>innigen Glückwunsch freund<lb xml:id="d26e118"/>lich entgegen! <lb xml:id="d26e130"/>Ihr ergebener <lb xml:id="d26e142"/>Stefan Zweig <lb xml:id="d26e155"/>21. Februar 1922 bei Briefbänden eine solche glückliche, gleichzeitig charac- terisierende und doch nie- manden verletzende Auslese glückt! Nehmen Sie meinen herzliche Dank, meinen innigen Glückwunsch freund- lich entgegen! Ihr ergebener Stefan Zweig 21. Februar 1922 <lb xml:id="d26e177"/>Z 128 Z 128 <lb xml:id="d26e199"/>Frau Ida Dehmel <lb xml:id="d26e211"/>Blankenese bei <lb xml:id="d26e223"/>Hamburg Frau Ida Dehmel Blankenese bei Hamburg </div>
